# Сервис справочника автомобилей с REST API

## Как запустить?
1. Склонируйте проект
```shell
git clone <url>
```
Для получения `<url>` нажмите кнопку `Clone`

2. Переместитесь в папку проекта
```shell
cd embedika-test
```

3. Создайте базу данных для приложения.

Переключитесь на нужного пользователя
```shell
sudo -i -u postgres
```
 Запустите `psql`
```shell
psql
```
Создайте пользователя для приложения
```sql
CREATE USER user WITH ENCRYPTED PASSWORD 'password';
```
поменяв `user` и `password` на предпочтительные значения.

Создайте базу данных для приложения
```sql
CREATE DATABASE dbname WITH owner=user;
```
поменяв `dbname` на предпочтительное имя, и указав вместо `user` имя пользователя, созданного ранее.

3. Необходимо указать JDBC URL для подключения к БД.
 В файле `application.conf` она берётся из переменной окружения `DB_URL`.
 Чтобы задать её, можно выполнить следующую команду:
```shell
export DB_URL=jdbc:postgresql://localhost:5432/dbname?user=user&password=password
```

4. Запустите проект, выполнив команду
```shell
sbt run
```
Приложение будет доступно по адресу http://127.0.0.1:9000

## Поддержка `Docker`
Вообще, поддержка `Docker` есть почти "из коробки".

Для запуска с помощью `Docker`, необходимо в `application.conf`
напрямую задать следующие 2 параметра:
```
slick.dbs.default.db.url="jdbc:postgresql://localhost:5432/dbname?user=user&password=password"
play.http.secret.key="yoursecretgoeshere"
```
Секретный ключ можно сгенерировать командой
```shell
sbt playGenerateSecret
```

После того, как задали параметры, выполните команду
```shell
sbt docker:publishLocal
```
Данная команда создаст образ, который уже можно будет запустить.
Посмотреть существующие образы можно командой
```shell
docker images
```
Для запуска приложения, выполните команду
```shell
docker run --network host embedika-test:1.0-SNAPSHOT
```

## Устранение неполадок
Если возникают какие-то ошибки относительно БД, возможно, не применились эволюции(миграции).
Эволюция всего одна, попробуйте выполнить скрипт `conf/evolutions/1.sql` вручную и перезапустить приложение.

Если не работает что-то ещё, напишите мне в [телеграм](https://t.me/m3f3w_1337).

## Описание API

### Получение списка машин
**GET** http://127.0.0.1:9000/cars

### Добавление машины
**POST** http://127.0.0.1:9000/cars

В теле запроса необходимо передать JSON вида:
```json
{
 "reg_no": "К460СЕ96",
 "brand": "Honda",
 "color": "White",
 "production_year": 1999
}
```

### Удаление машины
**DELETE** http://127.0.0.1:9000/cars/<reg_no>
где `<reg_no>` - номер автомобиля.


### Получение статистики по базе
**GET** http://127.0.0.1:9000/cars/stats

## Архитектура приложения
### Основная директория приложения - `app`.

### controllers
* `CarController` - реализует обработку запросов и "бизнес-логику".

### dao (Data Access Object)
* `CarDao` - реализует базовые операции запросов к БД.

### models
* `Car` - dto(Data Transfer Object)-класс, представляющий строку из БД в качестве объекта,
 также реализующий операции сериализации и десериализации объекта относительно формата JSON.


# Стек
* Scala 2
* Play 2.8.20
* Play-Slick 5.1.0